【Ｍ】【１．暑假－您好，我個名，叫小鈴ｍｉｓｓ。．１】【Ｍ】

女聲：「２０年前既４月８日，一幅油畫終於誕生世上，當時既我深信～永遠都唔會忘記當中既意思……」

「……既然光芒不讓我們存在，就讓我們走到願意容納我倆依靠的黑暗身邊。」

···- - - ···

Ms:「請所有看到這內容的人，拯救我們，並將消息廣傳開去……」

From: 23h 25m 48.6945s–02h 39m 32.5149s
From: 53.1870041°–21.6766376°

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
（是咁的，講番個背景先，我份人讀書不嬲都唔好，成績真係普通到阿媽都唔認得，
唔理係主修定選修科我都係肥硬， 更加連續４年勇奪係全區全級全班包尾位置，
而操行差更加不在話下，讀緊band2、3既中學，所以由升中五前既一個暑假開始，
無啦啦有個老師走黎幫我補習，而一直被稱為仆街既我，
以及同佢之間既人生，一切都係由依一刻開始被續漸改寫……）

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

［７月１５日，夜晚，band房］
……
男人：「口靚仔，你電話係咁震呀。」
我：「哦？！」
男人：「有人搵你呀。」
我：「屌……乜水呀！？」
（因為呢個電話，成間房突然靜撚過太空……］
我：「喂？」
［個日，朝晚我比一條突如期來既某利，
一個電話唔該唔覺意了起咗我就黎通第二晚頂既矇矇矓矓意識，
我眼紅眼腫到連打黎個人個名都睇唔到就聽電話……］
男人聲：「……你仲有兩年就要考試，唔該你就放個心落去讀好Ｄ書，我已經請左個補習老師番黎幫你。」
我：「咩啊？！」
男人聲：「我話啊！補—習—老—師—，總之呢你今個暑假就唔好再咁心散，集中火力係學業到，係咁啦！」
我：「補習老師！？你唔好一大朝早同我講笑啦……」
男人聲：「唔洗講，我唔理你，錢就比咗，唔去就係你飯錢到扣。」
我：「拿我呢家就好聲好氣同你講，我唔補……」
［嘟……嘟……嘟……嘟……］
我：「喂？喂？……cut我線？」
［個刻我心諗，唔撚係嘛，補習？搞乜失驚無神搵Ｄ咁既野搞呀？乜我似Ｄ咁既人咩？啊咪住先……
條友把聲唔似講玩喎，唔通真係要去？咪喇，一係見到個補習老師既時候剷佢老母省爆佢算鳩數，
唔好煩……］
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

［７月１５日，同日晚上］
［我有個興趣同習慣，就係夾band，而我負責既位置，只係得一個，
就係結他，而因為天生我有把都見得下人唱得兩嘴既聲，
所以只要我係band場留連冇野做個陣，就時不時被人召入是旦一間band房，
係是旦一隊唔認識既band隊入面，是旦做一個冇人識既主唱……］

［夾band其實有樣野，或者係比起其他一樣要同人合作既活動，有住更大同更抆既分別，就係唱唱下歌、撚緊歌個陣被人打擾，而偏偏就係之後冇幾耐……我間房道隔音門又再被打開，band房內所有既樂器聲被立即停止，而就係呢一晚收到一個改變我一生既電話…………］

我：「打黎一次都算，仲要係咁打多幾次黎，係咪你幫我比ｂｏｏｋ房錢啊！屌你老母你除咗識打黎煩鳩我之外，
可唔可以搵Ｄ有意思既野做下呢唔該！？喂陣間先打黎得唔得呀，夾緊歌呀大佬！」
「請問你係唔係呀行呀？」
我：「咦！？女人聲黎既喂？」
［正當我以為係fd打黎玩野，或者係我聽錯個陣……］
女人聲：「你講咩話？？」
我：「哦，冇冇冇，你……你係邊個？？」
女人聲：「你好呀，唔好意思阻你少少時間，之前係唔係已經有人同你講過話會有人黎幫你補習既，
我叫……」
我：「得啦，我知，咁你想點？」
女人聲：「冇，我打黎係想親自同你傾一陣了解下你既情況先，咁可以等我到幫你補習之前既日子，
預先幫你set定個時間表，再同你約好個我地第一次見面同補習既時間同地方……
（下刪一千字）……」
我：「哦……」
女人聲：「咁呢……（下刪一千字）……」
我：「哦哦……」
女人聲：「之後……（下刪一千字）……」
我：「哦哦哦……借問聲……講完喇嗎？」
女人聲：「嗯。」
我：「係咁先，拜。」
女人聲：「喂喂，請你等等，唔好收線住……」
我：「又想點呀？」
女人聲：「我差ｄ忘記咗同你講點稱呼我自己，你可以叫做小鈴ｍｉｓｓ，咁夜阻住你真係唔好意思，
你好好早ｄ休息喇。」
［呢個時候我地既通話就咁結束。］
Bass佬：「呀行，邊個黎架？你條女呀？」
我：「哦……冇冇冇，問我裝唔裝有線姐……」
鼓手：「你要裝有線？？」
我：「唉唔好理啦，下一首係咩歌呀……」

（……冇錯，個晚打黎既正正就係將要幫我補習既ｍｉｓｓ，而我個名就叫呀行，btw，
當初我仲以為幫我補習果個係男人黎，但點知打黎既竟然原來係一個女人。
不過我記得個排心情唔係咁好，係有Ｄ唔禮貌，雖然覺得好撚煩，但都係要忍住，
求求其其答撚咗佢Ｄ又無聊又沉氣既問題，全程係到哦哦哦三隻字就算鳩數，
但點都好，好在傾電話個陣收得下火冇爆粗出黎……，如果唔係……）

［不過，的確個時我心意擺明就係唔想補，仲諗緊辦法點樣過呢一關，
但我都唔蠢，我呢個聰明仔當然唔會咁戇居扮激嬲ｍｉｓｓ激到佢走人定點啦，
點知要我補習果條友會唔會玩野，一早預先同個ｍｉｓｓ講定我係Ｄ咁精咁醒目既人，
一定會等我同佢玩野之後再等佢自己離開我嫁？而如果ｍｉｓｓ知道我既玩法之後咁我咪中自己伏都似？
如是者之後係剩番兩三日既時間我不停咁諗辦法……］
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
（就係咁到咗補習既第一日，我抱住一個好hea既心情去見個ｍｉｓｓ，
仲約咗係老尖某大連鎖快餐店到等， 當日我預早咗十幾分鐘到，拎住部電話聽歌，
順便望下門口出出入入個堆人邊個先係我ｍｉｓｓ……）

［７月１９日，中午１２點正，老尖某大連鎖快餐店］
（但等呀等……但等呀等……等完又再等……）
我：「屌，平時遲到開既我都早到咗十幾分鐘架啦都仲未見人，有冇搞錯呀……呢個ｍｉｓｓ仲遲過我，睇佢都好打有限……」

（點知過咗一兩分鐘，突然有個著黑白間條衫，搭條牛記既肥婆行近埋黎我張抬到……我心終於開始驚起上黎……，應該係ｏ左咀就真 ，呢個時候我心諗，整蠱我咋下化？……」

包尾又點普通啊